美若斷台積電等晶片供應 華為：中國不會讓我們「任人宰割」

〔財經頻道／綜合報導〕美國川普政府2月傳出，正考慮修改「外國直接產品規定」（Foreign Direct Product Rule），限制外企使用美國設備替華為製造晶片，有消息人士更點名台積電將受影響，對於此消息，華為輪值董事長徐直軍今（31）回應，他已得知美國可能限制台積電等公司向華為出售晶片，而一旦美國真的採取行動，中國政府也不會「讓華為任人宰割」。

美國白宮傳出，正考慮讓全球各晶片廠商經美國商務部許可後，才能以美國設備替華為生產晶片，此舉預計將限制台積電等公司，繼續向華為供貨，而華為在此制裁下，將喪失最先進的晶片技術。在消息傳出前，美國對華為的貿易黑名單制裁，已讓華為去年全年的營收，比預期目標低120億美元。

中媒《東方財富網》報導，對於美國可能的新制裁，華為輪值董事長徐直軍今回應表示，其希望相關消息是假消息，否則將「後患無窮」，且美國的新制裁也可能對全球晶片業產業鏈造成「毀滅性的連鎖破壞，毀掉的可能將不止是華為一家企業」。

徐直軍並稱，「中國政府不會讓華為任人宰割，或者對華為置之不理」，且中國也可能以網路安全為由，禁止中國使用美國公司的5G晶片、含有美國5G晶片的基地台和智慧型手機等產品，此外，就算華為的晶片供應真的受到限制，其也還能向三星、台灣聯發科和中國展訊公司購買晶片以生產手機。

而因華為子公司「海思半導體」所有的晶片都由台積電製造，徐直軍表示，即使華為在制裁下長期不能生產晶片，相信中國其他晶片企業也將會成長，華為將使用中國、南韓、日本、歐洲等國生產的晶片來研發生產產品。

台灣台積電的營收，則約10％來自海思半導體。

還有黨

美國要做鳩支那蝗,邊個敢賣畀你

中國會先下手為強 將你收歸國有

好想見到支那狗無得用所有apple product

不可分割又唔用得 耻爽出來講野啦

其實美國嘅恐懼代表中國嘅強大

強大到點加稅都要買大豆

汁撚左佢啦 華廢

係預唔到兼費事理支那可以幾無賴啫

支支 越黎越想侵略台灣

霸咗台積電

台積電歸邊未

睇死三叔會幫佢整u

一直經香港運緊番大陸

三星、台灣聯發科和中國展訊
如果台積電唔做你生意 前面2間都係跟大隊 支那個間你用左仲死

3叔自己都做唔切啦 仲有如果美國係真制裁無人會做佢生意

平時中國人賣水自居上帝咁,而家人地唔賣你嘢就大叫被宰割,報應

英國肯歸隊未
呢個光榮大國淪落完未

自己識做嘅話咪唔洗靠人囉

可惜自己冇能力

台積電歸邊就算短期利益受損，以後都大把著數啦

其他公司係好嘅使撚一開頭就搵台積電咩

自煮燃發囉

佢依家拆左部機再抄返出黎咪得囉?

佢自己整到就話姐
宜家佢係走去偷技術
美帝就好似畀隻蚊煩住吸血
跟住起手想打死隻蚊
然之後畀人話恐懼隻蚊嘅強大

美國的新制裁也可能對全球晶片業產業鏈造成毀滅性的連鎖破壞，毀掉的可能將不止是華為一家企業

美國制裁一間垃圾華為會毀滅成晶片產業???支那真係睇得自己好撚高